Documentation: `doc fr <../../fr/procedures/custom_filter.html>`__



Custom Filter
=============

Description
===========

Dans le cadre d’un dépouillement incluant souvent une séquence de
filtres, l’utilisateur a la possibilité de définir un filtre customisé
décrivant une séquence de filtres et n’exposer que les propriétés qui
sont pertinentes.

**Themys/ParaView** offre cela à travers la création d’un
``Custom Filter`` dont l’utilisateur décide du nom mais aussi de
préciser les ``entrèes (inputs)``, les ``sorties (outputs)`` et les
``propriétés (properties)`` que l’on souhaite exposer.

Procédure de création
=====================

La procèdure pour construire un filtre customisé se fait en 6 étapes.

1. Construire une fois un pipeline fonctionnel
----------------------------------------------

Pour l’exemple, nous avons défini l’enchainement de filtres suivant :

-  une source ici la lecture d’une base ;

-  application de deux filtres ``Threshold`` sur cette même source avec
   des valeurs de seuil différentes ;

-  application d’un ``Group Datasets`` sur les threshold ;

|image0|

2. Sélection d’une partie continue du pipeline
----------------------------------------------

Pour l’exemple, nous avons sélectionné ici une partie du pipeline
incluant tout sauf la source.

|image1|

Dans la suite de l’exemple, nous incluerons la source.

3. Créer le filtre customisé
----------------------------

Comme indiqué sur l’image précédente, une fois la sélection de
l’enchaînement des filtres fait, la création d’un filtre customisé se
fait :

-  soit en cliquant sur le bouton droit de la souris au niveau de la
   sélection pour cliquer sur le menu ``Create Custom Filter`` ;

-  soit par le menu ``Tools`` > ``Create Custom Filter``.

Une boîte de dialogue s’ouvre alors.

4. Nommer le nouveau filtre customisé
-------------------------------------

Vous devez alors saisir le nom de votre nouveau filtre customisé, pour
l’exemple ce sera “StHelensMBDS2” (StHelens étant la source et un output
de type Mutli-Block Data Set comprend deux blocs qui sont les résultats
des deux ``Threshold``), puis cliquer sur le bouton ``Next``.

Attention, il est interdit de donner un nom de filtre déjà existant.
Plus loin, nous vous indiquerons comment supprimer un filtre customisé.

|image2|

5. Choisir les entrées /``inputs``
----------------------------------

Cela se fait de la même façon que pour les sorties / ``outputs`` que
l’on verra à l’étape suivante.

Sur un pipeline linéaire enchaînant des filtres l’un derrière l’autre,
il est généralement proposé l’\ ``input`` du premier filtre.

Contrairement à l’image de l’étape 2, nous avons opté pour l’exemple de
prendre la source, de fait, nous n’avons pas d’entrée à définir. Nous
pouvons juste cliquer sur le bouton ``Next``.

|image3|

5. Choisir les sorties /``outputs``
-----------------------------------

Sur un pipeline linéaire enchaînant des filtres l’un derrière l’autre,
il est généralement proposé l’\ ``output`` du dernier filtre.

Ici, l’utilisation d’un ``Group Datasets`` semble rentre cette tâche
d’optimisation un peu compliqué (pour lui, il existe plusieurs sorties,
celles des ``Threshold`` et celle du ``Group Datasets``).

Il est alors nécessaire que vous précisiez l’\ ``output`` souhaité (voir
plusieurs, si c’est votre souhait).

|image4|

Il suffit alors de sélectioner un des filtres de la partie du pipeline
retenue pour le filtre customisé que l’on retrouve à gauche dans la
boîte de dialogue pour que cela entraîne la mise à jour de la liste des
``Output Port``.

Vous pouvez alors choisir un des ``Output Port`` qui généralement
définit un nom dans ``Output Name``\ … vous pouvez le personnalisé si
vous le souhaitez. Pour finir, vous devez cliquer sur ``+`` pour ajouter
cet ``output``.

L’ajout d’un second ``output`` se fait de la même façon, en ayant la
possibilité de choisir un autre des filtres du pipeline.

Une fois cette étape réalisée vous devez cliquer sur ``Next``.

6. Choisir les propriétés
-------------------------

Le choix des propriétés se fait de façon similaire à la procédure
décrite dans l’étape 5.

On peut décider de ne pas exposer de propriétés.

Par exemple, on peut décider d’exposer la propriété de la source
``File Name`` afin de pouvoir changer le nom de la base à ouvrir.

|image5|

On finalise cette étape ainsi que la création du filtre customisé en
cliquant sur ``Finish``.

Comme vous l’avez constaté, à tout moment, vous pouvez revenir sur une
étape précédente tant que vous n’avez pas cliquer sur ``Finish``.

Par la suite, il n’est pas possible de modifier un filtre customisé,
vous ne pourrais que l’exporter pour le partager ou le détruire.

Lister les filtres customisés
=============================

Vous pouvez vérifier ensuite que le nouveau filtre customisé est bien
disponible parmi les ``Sources`` ou les ``Filtres``.

Comme ici, notre filtre comprend un filtre ``Source`` (le lecteur sur la
base “StHelens”), le filtre customisé est dont un filtre ``Source``.
C’est ce que l’on constate pour cet exemple.

|image6|

Gérer les filtres customisés
============================

La gestion des filtres customisés se fait en passant par le menu
``Tools`` > ``Manage Custom Filters``.

|image7|

Cela ouvre une boîte de dialogue où l’on peut importer un nouveau filtre
customisé. Après sélection d’un filtre customisé à gauche, on peut aussi
l’exporter ou le détruire. Il n’est pas possible de modifier un filtre
customisé.

Lancement du nouveau filtre customisé
=====================================

A la façon des autres filtres, on lance le nouveau filtre customisé. On
constate que pour cet exemple, la propriété ``File Name`` est bien
exposé. Le filtre sera appliqué une fois que l’on a cliqué sur
``Apply``.

|image8|

A remarquer que ce qui est exposé dans le pipeline n’est que le nom du
filtre customisé et non pas sa description interne compléte.

.. |image0| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_1.png
.. |image1| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_2.png
.. |image2| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_3.png
.. |image3| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_4.png
.. |image4| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_5.png
.. |image5| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_6.png
.. |image6| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_7.png
.. |image7| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_8.png
.. |image8| image:: ../../img/procedures/CustomFilter_9.png
